**Что такое git bash?** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.

**Что делает команда git pull?** Команда git pull используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git. Команда git pull на самом деле представляет собой комбинацию двух других команд: git fetch и git merge. На первом этапе git pull выполняется команда git fetch, ограниченная локальной веткой, на которую указывает HEAD. Сразу после загрузки содержимого команда git pull выполняет слияние. Для слитого содержимого создается новый коммит, а указатель HEAD обновляется и начинает указывать на этот новый коммит.

**Чем она отличается от git push?** _git pull_ - это команда, которая скачивает последние изменения из удаленного репозитория в локальный репозиторий и объединяет их с вашими локальными изменениями. 
_git push_ - это команда, которая отправляет ваши локальные изменения в удаленный репозиторий, чтобы другие разработчики могли увидеть их и работать с ними. 
Таким образом, _git pull_ используется для обновления локального репозитория, а _git push_ - для отправки изменений в удаленный репозиторий..

**Что такое merge request?** _Merge request_ - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую. 

**Чем между собой отличаются команды git status и git log?**

_git status_ и _git log_ - это две разные команды в Git с разными целями:

_git status_ отображает текущее состояние вашего рабочего каталога и индекса (staging area) в отношении последней версии в локальном репозитории. Она показывает какие файлы были изменены, добавлены, удалены, но еще не проиндексированы (staged) или уже проиндексированы и готовы к коммиту. Это помогает вам понять, какие изменения вы можете закоммитить и какие еще нужно доработать.

_git log_ позволяет просмотреть историю коммитов в локальном репозитории, то есть список всех коммитов, сделанных в репозитории. Это может быть полезно, когда вы хотите узнать, кто и когда внес изменения в репозиторий, и какие коммиты были сделаны.

Таким образом, git status показывает текущее состояние вашего рабочего каталога, а git log - историю коммитов в локальном репозитории.

**Что такое submodule?**

Submodule (субмодуль) в Git - это ссылка на другой Git-репозиторий, который включается внутрь основного репозитория в виде поддиректории. Это позволяет включить в основной проект другой проект в виде подмодуля, сохраняя его историю коммитов отдельно от основного проекта. 

Submodule позволяет иметь доступ к коду других проектов без необходимости включения их кода в основной репозиторий. Это особенно полезно для разработки больших проектов, которые состоят из модулей, которые могут использоваться в других проектах.

Когда вы клонируете репозиторий, в котором есть submodule, Git не загружает submodule автоматически. Вместо этого вы должны инициализировать submodule и обновить его до нужной версии. Это делается командами git submodule init и git submodule update. 

Таким образом, submodule - это способ включения другого Git-репозитория внутрь основного репозитория в виде поддиректории.

**С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?**
Для добавления submodule в свой репозиторий в Git используется команда _git submodule add_. 

Синтаксис команды выглядит следующим образом:

git submodule add <URL репозитория> <директория>


где <URL репозитория> - это URL-адрес Git-репозитория, который вы хотите добавить в качестве submodule, а <директория> - это имя директории, в которую submodule будет клонирован.

